小弟開左個煮嘢食channel 求意見 (蕃茄洋蔥豬扒)

小弟眼見youtube嘅煮嘢食片好多都太離地
加上好多煮嘅份量都唔細
所以開左個channel
分享同教下大家煮嘢食技巧，家菜小菜，買下餸咁
(同埋自己一個食飯可以煮d咩 )
拍攝上都係用好廢嘅機 睇壞眼唔好介意
人醜都唔好鬧，生得樣衰我唔想
小弟期望可以一個星期出到3條片
希望大家支持同比下意見。
另外大家有咩問題都可以留言問我，我盡量答
多謝大家
。

。

家常小菜 - 蕃茄洋蔥豬扒

食譜:
主要材料
(2-3人份量)

急凍豬扒兩塊
洋蔥半個
蕃茄一個

醃料
豉油 兩茶匙
生粉 少量
糖少量

醬汁
蕃茄醬 六湯匙
豉油 兩茶匙
水 一豌(約250ML)
糖 少量
生粉 兩茶匙
。

唔評論d咩
刀都未識揸都教人煮野食
支持你多d練習

唔錯
支持拍多啲

剪片可以落多d心機 參考下點cook guide

其實而家好多c9同呀叔拍youtube教整家常菜

買左把新刀好唔慣
btw，我會努力

有睇，我會努力

幾想食
加油 支持

真夠牛B

係
我想試下吸年輕人睇同學下自己煮嘢食

唔錯 因為我都係一個人煮 所以應該會follow你

其他人啲片多數幾個人分量 唔係好識預材料

幾好睇 editing都好自然

唔錯

多謝您
我就係成日都一個人煮同食

mama張同學埋Bob叔

同gordon ramsay差咁遠...

邊有得比

似就慘啦 睇到暈都似

第一條片黎講幾好
幾鍾意睇啲易整既餸

又擺得幾靚喎衰鬼

建議：睇多啲其他熱門烹飪channel煮過啲咩，主要唔係參考人地點煮，係想你避免拍同樣既菜色，依家呢個年代有少少相似就會比人話抄，小心啲好

調味嗰個盒喺邊買架？好靚

多謝支持 我會努力

因為有時見到好多人煮野食
可能係鏡頭後面擺擺擺先再拍片再影相
。
有時我就係想真係見到D野食新鮮煮完(仲出緊煙)
之後就擺碟，希望每一個人都可以做到
。
有時我諗家常小菜真係好易撞菜式，但係太離地既又唔敢拍(可能幾百蚊買料大家都未必會真係去整...)
好多謝你既意見

上海街
係不鏽鋼調味盆黎
仲有分4格6格咁樣
不過對我黎講3格就夠
好處:易清潔，靚(個個人睇法唔同)
壞處:唔係100%密封，拎上手好重，唔係成日用入面既料會好易潮

十卜 幾好睇

大家好 我是王剛

字幕有時遮住啲食物 睇落有少少唔舒服
其餘都幾好 加油

夜晚睇到好肚餓
十卜

我睇親人教煮野食一定睇揸刀 才都揸錯可以唔洗睇
所以大家可以follow樓主
剪片都唔錯 可以講多啲要留意既事/點解咁做
口才都叫唔錯 但個啲好味好味有啲尷尬

加油

多謝支持

如果不喜歡的可以不加，就會變成了XXXXX

其實有樣野我好矛盾，就係D人係咪真係識渣刀
我唔敢講自己好岩
但係我一路以黎學既西餐刀(分刀/牛刀)既切法都係滾刀切
切細野同幼野一定係用刀尖拉同滾切(如果我有錯可以插我)
但係好似永遠都有人屌咁
有時拍片就係要切慢D等大家睇到
。
多謝你支持 我會努力
問多樣，如果真係講到勁仔細同埋留意乜乜乜，但條片去到8分鐘以上
會唔會太長唔岩大家睇

收到! 多謝你意見

字幕要改字體 呢隻我覺得太過單調
可以再落少少同堆細啲 再唔係就可以加font background colours令啲觀眾舒服啲

野食方面我覺得ok 夠簡單 唔錯

剪接方面都算好 不過果下冚蓋（金屬碰撞聲）好不悅耳 你要細心考慮埋呢啲聲

係咁多啦 整體唔差 第一條黎講算okay

大概幾錢

謝謝你 字幕我下條片會汁汁
聲音我會改下 因為第一次試用夾咪
我以為會收得清D 點知D聲好"萌"
下條片我試下用番機頭咪
謝謝你

80-300不等(有牌子會更貴)
因為佢既不鏽鋼有好多種 有分201同304
201不鏽鋼係最平最輕D料都係冇咁好
304不鏽鋼就食用級黎，建議買番304
希望幫到你

如果用茶記豬扒黎講 唔合格
已經係急凍肉 無用蘇打粉醃唔緊要
但一定要食啲水落塊肉到
會令塊肉滑好多

Btw 如果係新手黎講 唔錯

把刀邊度買，牛刀黎？

睇下咩料

又拍得幾好喎 噢！

睇完了
起碼我睇到覺得都舒服
同埋如果可以講埋個時間大概幾耐會好點
如果你用電池可以講埋1-10開左咩火
咁樣都會易跟點

我都學緊煮野食，希望樓主出多點

謝謝你意見
我會努力

期待你下一條片

係牛刀黎 (台灣野黎)
唔係貴野黎，只係我認為性價比高既牛刀

其實我一路用開明火，只係呢個地方唔比我用明火(你明的)
所以我先要用電磁爐
謝謝你，下次我會細心講埋

樓主加油

我覺得唔錯，期待其他香港既菜式

支持啊！ 睇到肚餓同會想跟住整

謝謝支持

第二條片出左

真係好易 易到唔使學都識

支持

但你冇乜節目特色，成功機會好低
你有冇做下 research 先？
憑什麼同 bob叔／杜生 並列？
諗好先再拍第三條吧

btw
換取景角度，正面係好老土
集中d 做緊果樣野

加油

ER...特色...
我又冇好同做左好多年既去比較
一心只係分享下一個人點煮野食
特色就..希望真係比人睇到煮野食係點(唔係煮一碟野食洗幾次獲又買幾百蚊料 )
取景就...其實拍同煮都係我自己一個人做哂
地方又唔大，光線同角度，機又唔夠靚
冇得同杜生果D比較
BTW 多謝你支持同意見，

冇真正特色、冇優勢，唔好做
business 大忌

比d idea 你：
食療、食品安全、同菜多款色、小朋友、毒男帶飯食譜 等等
你至少諗到廿個先揀一個你覺得係市場冇、機會最大
先好做

你睇多d 人地個 model 點成功先（煮 + 乜）
唔好浪費時間急於求成先

我意思係 close up d
集中比觀眾睇既野為主
你拉到咁闊，成個畫面咁多 information 係叫 noise
你既然覺得 冇樣冇景，係咪好應該放晒落 b roll？

bob 叔都係 one man band
你可以參考下
色溫呢d 味精後期可以做

明白，小弟其實有渣電單車
有諗過出類似家長送飯(帶飯)既東西去做
仲有買下餸，渣車發掘下地方野餐野外煮野食咁樣
諗左，但時間上未做到(做狗 )
ER...如果係拍好多B ROLL 再加配音人聲/可以只係靚畫面CLOSE UP
會唔會太失真同埋太離地?(同埋好似抄人地個風格咁 )
同埋問多樣，其實你認為出片應該係重量好定重質好
(實在時間有限，剪接同上字幕真係要花好多時間 )
剪接同調色上我仲有好多學習既空間
感謝你既意見

見到樓主個樣咁撚柒未開始煮就閂撚左條片

成隻龜頭咁撚樣

SORRY令你壞眼了

你想有人睇就唔好出樣
胃都反埋

唔好諗外景啦 ...
室外你先有能力控制到一切

唔係再拍多d b roll
係你依家果堆好多應該係 b roll
煮野食係睇d 野食，唔係睇你 （除非你走娛樂路線）
你睇多d 片，寫低人地d shot 係咩角度
例：你放野咁撚細既咸蛋上去，個鏡都擺咁遠，一係就咁放大，咁點得嫁
一係多部cam，一係分開做：一個step 一個shot咁做

例：你簡單d “15分鐘帶一個飯” 都已經有d 特色
依家d 女大多數都唔撚識煮野
教下d 冇錢冇樓毒男學做軟飯男等女養囉
「軟飯男的15分鐘」
一年學識 50 個餸喎，重唔溝死女！

重質，冇質就係冇誠信
因為野係食嫁嘛
你做到 一星期一條已經好夠

點解要出鏡 我淨係想睇點煮法，唔想睇你個樣。平時睇開蘿潔培

有時會旁白，有時得純音樂。但令人睇得好舒服 同埋好易明白煮法。

明白 好多好好意見 我思考一下
拍方面應該真係要用多D時間分SHOT做
因為自己收工拍片冇咁多時間，頭兩條片都係兩個CAM長錄到尾就剪
重質 明白。
謝謝你

我都唔知點解
好驚比人覺得我抄人風格
感謝你意見

幾好
菜式簡單啲反正會想跟住整
太難/太多材料又貴不如出去食好過
已like

同埋唔好拍到咁遠鏡 頂爺廚房咩 ，無人想睇你拎住條蔥棟篤笑，主要zoom 落個做法就得

樓主傻閪偷偷負評
已經檢舉左你youtube channel
仆你個街比意見都唔得

幾時有負評您
得罪您d乜

感謝支持，我繼續努力

係我負評的
佢做乜9

下條片收番d無聊嘢
我會改變下

打手定分身？
屌你老味

你憨撚鳩？
人地好地地拍條片你係咁focus 人地個樣做乜9 得撚罪你咩
尊重都唔撚識 唔撚負評得你 ？

屌你老味
佢求意見 咁我咪建議佢唔好出樣
因為真係幾撚柒下
如果咁都唔講得唔好求意見啦柒頭

咁我負評你有乜問題
同埋我唔撚係樓主 純粹覺得你好撚憨鳩
屌你人地得撚罪你咩 把口臭撚到

咁我屌你老味有乜問題？

無問題

今條片機會差啲 如果你想keep 住有正面wide shot，應該利用張檯黎度個位，左右對稱平衡就次要，首要就用檯長度返個水平先， 應該睇落會舒服啲
同埋雪櫃嗰面要執執佢，雪櫃頂啲野都冇咩緊要，但櫃門啲磁石太彩色，搶左focus, 睇得唔舒服，仲要左邊個簾同你個人都係純色深色，對比更大

岩我呢d 想簡單煮既新手
希望黎緊可以教d簡單既餸

呢啲唔想學喎

太普通

好好嘅意見，全部收到哂
如果拉走後面窗簾，就見到窗同大廈
會唔會好怪

煮d特別少少得唔得？

如果窗外個景唔係特別靚就唔好拉啦，始終個窗簾都冇乜唔妥 不過都可以random咁隔一、兩條片就拉開簾拍，當改下個background, 冇咁寡

絕對可以

收到哂，感謝您

睇落唔錯 期待之後有進步
已訂閲支持

可否講下你個background
可能多d 說服力
同埋點解用不銹鋼鑊少用易潔？

我都有興趣煮嘢， 支持你

幾時再出片

希望做到一個星期三條
係呢兩日聽到大家意見，打算沉思幾日先再出
訂閱左有片就會通知你
多謝你支持

啱啱睇完個肉餅
你話唔用雞蛋係因為唔想浪費蛋黃
但你個鴨蛋又唔用蛋白

我本人既background定係條片
易潔唔健康(塗層問題)
1.小弟習慣煮野食會狂爆炒，高溫黎煮野食
易潔獲塗層頂唔住咁高溫。會有致癌物
2.就係有時大家會用木OR膠既煮食工具+易潔獲黎用
希望唔好整花個塗層。但係好多時食物既硬度都會整花佢(骨頭)
結果又係會有致癌物落食物到
(其實我都有用 不過係極極極少用)
。
多謝支持

你嘅人嘅background
例如煮咗幾耐
有無做過廚房

擅長咩菜式etc

但用不銹鋼鑊會唔會落多好多油？

個人就..
8歲入屋企廚房，自己煮飯直到現在，做過廚(但唔耐，依家冇做)
擅長就...樣樣都識DD。(你可以當我冇樣精 )
"但用不銹鋼鑊會唔會落多好多油？"
會比平時多。但如果保養得好。其實唔洗落好多油(養獲)
同埋其實用不銹鋼鑊對火既掌握難好多(易傳熱，難失溫(即係保溫))
...仲有好多細節要留意 因為不銹鋼鑊都有好多種 (201,304,三層五層等等)

staub，le creuset，lodge 呢類鐵鍋有無用開 ？

點睇

自己冇買過(冇錢 )，但用過
不過一般佢地設計出黎既大小同SIZE都係係煮西餐岩用多D
即係鬼佬屋企食飯。蔬菜加肉類 燉煮再焗
一般家庭小菜用唔著
好:好靚，一獲打天下
壞:貴(我覺得)，渣上手超重，要保養，盡量唔好搵鐵絲擦"省"。佢既特別係可以成個放入焗爐..(但一般人屋企冇咁大個焗爐)
總結:常煮西式大份量菜式可以買

我屋企全部都有
老母用開

一日一段片ok?

講野算清晰
節奏明快 唔會太多廢話/9up (9up我睇bob叔/點cook guide好過)
支持你

人地唔洗返工咩

樓主加油 我覺得ok既
買點係簡簡單單 教下點樣煮家常便飯
事關我自己都係普通煎下野 番茄炒蛋
可能之後要再諗多啲買點 吸引人睇

至於樓上啲小學雞 就唔好理佢啦
好地地普通樣 都話人哋柒
跟住又話檢舉又話性 on99

如果屋企有就用!!!
有得用當然好~

留名支持

樓主幾有心

肉餅小弟多數會叫梅頭攪碎帶小小肥
我會選擇用豉油而唔用鹽 同會落小小紹興酒

肉餅 20/100
浪費蛋白 應該撈埋啲肉度醃 唔洗落鹽糖 落少少胡椒粉 主要食番個蛋味
蛋黃摵散放面頭蒸
蒸完落豉油 蔥花 贊熟油

你呢個肉餅 色香味都無 唔應該叫咸蛋蒸肉餅
應該叫咸蛋黃蒸肉餅
有錯請指教 並非惡意 希望你愈做愈好

簡單易明
請問一下煮一或二人份量落既調味料(糖 茄汁)之類既份量你係一樣架

唔好再拍得唔得
唔好睇

重質好

其實我同意
的確唔開胃

你教到我點整大坑民聲果隻我先有興趣學

我都有睇開
尋晚先跟佢煮不過加咗豆角

屌你老味爛屎咁款就收返埋

好食的
連登仔彈人就叻

呢個整法係酒樓同出街食既做法(其實都可以)
我講下我咁做既原因啦
肉餅既形態法三種
1.肉粒
2.肉粒+肉滑/肉膠(類似蝦膠果個狀態)
3.肉滑/肉膠
我既做法係偏各2號。所以會打到佢起膠。同時又唔會落蛋白/水/澱粉令到佢變滑狀，食果陣要有肉粒既咬口，3號就會好軟身好淋
加上落鹽有助佢起膠，主要係食肉味，所以連豉油都唔落
同埋落左2成肥膏，蒸出黎已經好肥。再加熟油就GG
至於咸蛋蛋白，我真係唔鐘意食 所以冇落
冇錯...的確可以叫咸蛋黃蒸肉餅
BTW.煮野食冇對錯，愈黎家常既小菜每家每戶都有屬於自己既食譜
所以就更加想分享下
好開心可以同你討論到

好的，之後我會再細心講多D
因為有時一個人份量既調味料真係會少到不得了
我都思考點樣可以令大家明到果少少既分別
學習中

喂～巴打
拍得好正又清晰喎
咁既拍真係好易跟住做 希望ＫＥＥＰ住呢個做法

睇第二條片發覺好多小動作
係咪拍得緊張？

好細心
有時每日番左9-10個鐘頭工之後買送
之後番去就煮飯食
人又累 SET好兩部CAM就想快快手煮完就食飯(就黎餓死 )
結果就係會緊張同好多小動作

學 愈煮愈好 咁拍先多師奶睇